---
title: Pelaksana mampu untuk membuat laporan aktivitas dan keuangan online
date: 2012-01-13
categories:	
- laporan	
- Hpku-Teman Belajarku	
layout: laporancmb	
---	
	
![50px-Januari_13_2012_1000guru_Pelatihan_Wiki.JPG](/uploads/50px-Januari_13_2012_1000guru_Pelatihan_Wiki.JPG){: .img-responsive .center-block }	
![150px-Januari_13_2011_Gerakan_1000guru_Pelatihan_Pelaporan_Kegiatan_dan_Keuangan.jpg](/uploads/150px-Januari_13_2011_Gerakan_1000guru_Pelatihan_Pelaporan_Kegiatan_dan_Keuangan.jpg){: .img-responsive .center-block }
	
**Tujuan** :	Pelaksana mampu untuk membuat laporan aktivitas dan keuangan online
	
**Lokasi** :	Lobi Hotel Merdeka
	
**Alamat** : 	Jl. Basuki Rahmad Kota Kediri
	
**Jam** :	13.30 - 18.00
	
**Hadir** :	
*	Ali Sahbana
*	Zamzam Rahmawati
*	Hidayati Zulfa
*	Siska Doviana
*	Hendra Prastiawan

**Ringkasan** :	
*	Acara dibuka oleh Kepala Dinas Pendidikan Kota Kediri Bapak Drs. Wahid Ansori, dalam sambutannya beliau menegaskan bahwa salah satu kompetensi yang harus dipunyai Guru saat ini adalah menguasai teknologi informasi, khususnya untuk mendukung proses belajar mengajar.
*	Pembicara selanjutnya Siska Doviana, menjelaskan tentang Ciptamedia yang merupakan hibah terbuka bagi individu atau organisasi untuk melakukan perbaikan pemanfaatan media di Indonesia, dan menginformasikan bahwa salah satu penerima hibah adalah dari Kediri dengan judul "Hpku Teman Belajarku" yaitu pemanfaatan hp yang sehat untuk mendukung pembelajaran di sekolah.
*	Pembicara terakhir Ali Sahbana, inisiator "Hpku Teman Belajarku", dijelaskan bahwa ide proposal ini adalah pengalaman pribadi (http://hpkutemenbelajarku.blogspot.com/) sebagai guru komputer (TIK) yang merasa perlu memberikan wawasan kepada siswa setingkat SLTA terhadap pemanfaatan Hp yang baik, utamanya dalam etika, manfaat dan bahayanya. Dalam kesempatan terakhir Ali Sahbana medemontrasikan pembuatan video pembelajaran berformat 3gp sebagai alternatif pemanfaatan Hp untuk sarana belajar.
